---
layout: holidays
title: "Einde Kalmar"
date: 2008-03-22 23:49:29 +0100
permalink: /holidays/kalmar/einde/
---
Dat was het verslag van de studiereis naar Noorwegen, Zweden en Finland.

Er zijn een hoop leuke dingen gebeurd, heb nieuwe vrienden gemaakt, ben
erachter gekomen dat GEWISsers helemaal geen enge mensen zijn en heb wat van
Scandinavië en Finland gezien. En een heel lief meisje leren kennen :-)

> Soms moet je gewoon dingen doen die je normaalgesproken niet zou doen om
uit een [lokaal maximum](http://nl.wikipedia.org/wiki/Maximum) te geraken.  --
ik bij de tramhalte op 21 februari, onderweg naar het afsluitend diner.

Bij GEWIS hangt een lijst "You Know You Have Been In Finland Too Long, When..."
met een hele rits opmerkingen die deels te plaatsen zijn en soms ook helemaal
niet. Ik vond [een pagina waar deze lijst wordt
toegelicht](http://www.hs.fi/english/extras/toolong) en het leuke is dat het
gelijk een inzichtje geeft in de hedendaagse cultuur van Finland.
